抗疫百日 曙光漸露

行政長官林鄭月娥表示，香港連續16日沒有2019冠狀病毒病本地感染個案，專家意見認為現時是適當時候稍為放寬社區隔離措施，她希望措施放寬後能為全港守住疫情三個多月的企業和市民帶來曙光。

林鄭月娥今日在記者會上表示，特區政府自1月25日大年初一把三級制的疫情應變計劃由嚴重提升至最高的緊急應變級別，至今剛過了100日。香港多次在疫情中化險為夷，安然渡過，有賴政府、醫院管理局、衞生署、各相關部門、社會各界努力，特別是香港市民積極配合和支持。

她指，過去16日中有十日沒有新增本地個案，其他日子也只錄得零星輸入個案，感染比率為每100萬人有139宗個案，連同疫情重症比率、死亡比率在全球均屬較低水平。她特別感謝參與抗疫的前線人員、幕後英雄、香港市民、政府和醫管局人員、抗疫工作專家顧問團四位專家。

林鄭月娥說，政府抗疫工作並非盡善盡美，但從不敢鬆懈，不斷學習、改進，並在抗疫期間兼顧受疫情影響的個人和企業，為他們提供支援。

她指，任何管制措施均需付出龐大經濟、就業代價，需要因應每日疫情發展，在可能、安全範圍下放寬，否則香港經濟會出現寒冬。至於口岸管制措施，由於公眾仍然擔心輸入個案，目前並非合適時候放寬。

支那01

鬆弛有道